# /!\ DISCLAIMER /!\

Ce projet a été réalisé par:
- Ali Andjil
- Perri Dorian
- Mahdjoub Hodheyfa
- Gana Wahassim
- Gerber Florent


La branche `master` suit de loin [la branche
`dev`](https://framagit.org/flopedt/FlOpEDT/-/tree/dev).

Utilisez donc cette branche (`git checkout dev` après clonage) et [son
README](https://framagit.org/flopedt/FlOpEDT/-/blob/dev/README.md).



![Logo](./FlOpEDT/base/static/base/img/flop2.png)

FlOpEDT/FlOpScheduler est un outil de gestion
d'emplois du temps comprenant :
- une application web permettant aux utilisateurs
  * d'exprimer leurs contraintes et préférences
  * de modifier l'emploi du temps
- un moteur de génération d'emplois du temps qui respectent les contraintes et
maximisent la satisfaction générale.

![Aperçu de la vue d'accueil](./img/edt-accueil.jpg)
![Aperçu de la vue de changement des disponibilités (/préférences)](./img/edt-dispos.jpg)

## Licence

[AGPL v3](https://www.gnu.org/licenses/agpl-3.0.html)

## Principales dépendances
- [Django](https://www.djangoproject.com/) pour le site
- [PostgreSQL](https://www.postgresql.org/) pour la base de données
- [PuLP](https://github.com/coin-or/pulp) pour la modélisation en ILP (Integer Linear Programming)
- Un solveur de ILP, e.g. [CBC](https://projects.coin-or.org/Cbc), [Gurobi](gurobi.com)
- [Redis](https://redis.io) pour le cache de Django (optionnel)

## Installation et lancement de l'application
Voir le wiki du projet [ici](https://framagit.org/flopedt/FlOpEDT/-/wikis/home).

Vous y trouverez une procédure de lancement 
[via Docker](https://framagit.org/flopedt/FlOpEDT/-/wikis/installation-linux#installation-et-lancement-sous-docker)
(pour un test ne nécessitant pas d'installation) et le processus
à suivre pour une [installation de l'application](https://framagit.org/flopedt/FlOpEDT/-/wikis/installation-linux).

Vous y trouverez également la documentation pour 
[déployer l'application sur un serveur](https://framagit.org/flopedt/FlOpEDT/-/wikis/deploiement), 
et pour [définir votre base de données](https://framagit.org/flopedt/FlOpEDT/-/wikis/import)
à partir de tableurs à remplir à la main.


## Interface de programmation (API) REST
Voir [la documentation dédiée](./FlOpEDT/api/README.md)

## Contributions
- [Discuter](https://framateam.org/flopedt/)
- [Soulever une issue](https://framagit.org/FlOpEDT/FlOpEDT/issues)


